醫管局 暨 政府 廢青討論區 31

《簡介》

醫院管理局(“醫管局”)係一個香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。

醫管局致力確保員工態度積極及工作愉快，給予員工公平待遇及避免過勞，保持良好嘅work-life balance，有「全港最良心僱主」嘅美譽。

《常見問題》

發問前請先細閱下列問題

加入醫管局篇

以下內容集中圍繞行政助理(Executive Assistant - EA)職系，其中初級職位包括二級行政助理(EA II)及三A級行政助理(EA IIIA)。連同2019/20公務員年度薪酬調整(追溯期至1.4.2019)，起薪點分別為$17888及$14031，以有關人力資源通告為準。

申請手續(只適用於接受網上申請嘅職位)
1. 從以下網址進入招聘站，按下圖紅色方格中顯示為“link”嘅超連結

2. 進入求職網站後，可從左側“Staff Group”篩選職系。行政助理(EA)及文員(Clerk)屬“Clerical, Secretarial and Supporting”

問：新入職醫管局員工係唔係公務員？
答：唔係，新入職員工以醫管局嘅聘用條款聘用，並非公務員，唔會享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。

問：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答：唔會，只會以該職級起薪點聘用。

問：行政助理(EA)周年增薪機制係點？
答：以薪幅制度支薪嘅職系，包括行政助理(EA)、病人服務助理(PCA)及運作助理(OpA)，冇所謂“跳Point”，只有周年奬勵(Annual Award - AA)，即基本薪酬每年遞增2.5%，以頂薪為限。

問：公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)對人工嘅影響？
答：醫管局員工嘅薪酬會跟隨APA調整。因此，EA嘅薪酬會按公務員年度薪酬調整(APA)及周年奬勵(AA)調整。以2018/19年度為例，EA加薪7.12%(APA+4.51%及AA+2.5%)

問：行政助理(EA)同文員(Clerk)呢兩個職系有咩分別？
答：兩者工作內容相近，但EA嘅增薪機制、褔利都比Clerk差，詳情可參閱下圖：

二級行政助理(EA II) v 初級文員(Clerk III)薪酬福利比較圖

問：大學FG報咩職位好？
答：FG可以直接報EA II，EA II亦有唔少有工作經驗嘅街外人或現職EA IIIA投考。近年越嚟越多FG選擇先入職EA IIIA吸取工作經驗，再投考EA II或Clerk III。

問：每星期返幾多個鐘？
答：每週工作時數為44小時總工時(連5小時食飯時間)。

問：邊啲部門嘅流失率最高？
答：HA三巨頭(HR、Finance及Procurement)、HIRD及KCC Q&S。有人認為，以上部門提供較多嘅晉升機會，可以步步高陞，歡迎有志之士投考。

問：醫管局有冇晉升機會？
答：醫管局冇自動晉升嘅機制，所有職位都要自行申請。

問：有冇內定嘅情況？
答：內定即係預留某個晉升職位予部門內嘅現職員工作提拔之用。由於HR政策所限，部門要經公開嘅遴選程序晉升屬下員工，所以會出現所謂“大龍鳳”嘅情況。上述情況喺初級職位(如EA II)中唔常見。理論上職級越高，出現內定嘅機會就越大。

問：申請職位後幾耐會安排面試？
答：多數喺截止日期後一個月內以電郵通知面試。

開Post #1 Template

開Post #2 Template

問：面試後幾耐會有消息？
答：面試後兩個星期內冇任何消息可以假設落選。如果面試後HR打嚟要求補交證明文件／安排驗身，喺程序上已被取錄。待通過驗身後正式取錄。

問：驗身後要等幾耐先有進一步消息？
答：不定，快則一星期內，慢則一個月以上。

現職員工篇

問：我申請咗醫管局其他職位，現任部門會唔會知？
答：每個遴選程序都會保密，因此部門唔會知悉屬下員工申請其他職位嘅資料。如果成功獲委任至其他職位，現任部門會喺簽署應聘書後經由HR通知，以安排調職手續。

問：如獲其他部門委任，調職需要等幾耐？
答：由簽署應聘書日期起計，委任為不同職級最長需8個星期；相同職級嘅調任要先喺原部門服務18個月，及後最長需12個星期。申請人嘅現任部門可同意較早嘅調職日期。

問：乜嘢係SDR？
答：Staff Development Review(SDR)(中文：職員發展檢討)係醫管局嘅appraisal system，每年進行，分為6級：
(6) Outstanding (最好)
(5) Superior
(4) Good
(3) Effective
(2) Marginal
(1) Below-standard (最差)

問：會唔會唔續約？
答：續約與否，將視乎有關員工係咪受聘於有時限嘅職位。此外，工作表現惡劣者可被縮短續約年期，甚至或不獲續約。

問：可否轉為常額形式聘用？
答：新入職醫管局員工起初會以合約(Contract)形式聘用。按照現行嘅人力資源政策，工作滿三年及達到指定SDR評級，可申請該職級轉為常額(Permanent)形式聘用。

福利篇

新入職合約全職行政助理(EA)、病人服務助理(PCA)及運作助理(OpA)嘅聘用條款／福利：

臨時全職嘅聘用條款／福利：

打錯左 31 32先啱

LM

已開新Post，唔好推呢個

醫管局 暨 政府 廢青討論區 32 (更正32)